<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<article lang="ru">
  <articleinfo>
    <title>Спецификация требований к системе GEOTRACERT</title>
    <author>
      <firstname>Артур</firstname>
      <surname>Еников</surname>
    </author>
    <author>
      <firstname>Дмитрий</firstname>
      <surname>Киселёв</surname>
    </author>
    <copyright>
      <year>2013</year>
      <holder>Артур Еников</holder>
      <holder>Дмитрий Киселёв</holder>
    </copyright>
  </articleinfo>
  <abstract>
    <para>TODO: Написать аннотацию данного документа.</para>
  </abstract>
  <section id="intro">
	<title>Введение</title>
	      <section>
			<title>Назначение</title>
		    <para>Данное техническое задание предназначено для описания основной функциональности разрабатываемого сервиса.</para>
	      </section>
	    <section>
			<title>Область применения</title>
		    <para>Сервис предназначен для визуального представления пути трафиика между задданым узлом и сервером. 
			
			TODO: Идентифицировать производимый продукт по имени. Пояснить, что он должен делать и чего делать не должен. Описать применение ПО, включая выгоды, намерения и цели.</para>
	    </section>
	    <section>
			<title>Определения, акронимы и сокращения</title>
		    <para>ХОП-транзитный участок или переход — участок сети между двумя узлами сети, по которому передаются сетевые пакеты.
			
			TODO: Описать терминологию данного документа. Эта информация может быть представлена в виде ссылок на одно или более приложений к SRS либо на другие документы.</para>
	    </section>
	    <section>
			<title>Ссылки</title>
		    <para>TODO: Представить полный перечень документов, на которые есть ссылки где-либо в SRS. Идентифицировать каждый документ по названию, дате и опубликовавшей организации. Задать источники, из которых могут быть получены эти документы.</para>
	    </section>
	    <section>
			<title>Обзор</title>
		    <para>Даннаое ТЗ имеет стандартную структуру. В разделе 2 будет представлены основные функциональные и нефункциональные требования к системе. Описана основная структура системы. Описаны интерфейсы и средства взаимодействия различных компонентов и модулей системы. Приложены схемотические представления интерфейса пользователя.
			TODO: Описать содержимое и пояснить организацию остальной части SRS.</para>
	    </section>
  </section>
</article>
