<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<article lang="ru">
  <articleinfo>
    <title>Спецификация требований к системе GEOTRACERT</title>
    <author>
      <firstname>Артур</firstname>
      <surname>Еников</surname>
    </author>
    <author>
      <firstname>Дмитрий</firstname>
      <surname>Киселёв</surname>
    </author>
    <copyright>
      <year>2013</year>
      <holder>Артур Еников</holder>
      <holder>Дмитрий Киселёв</holder>
    </copyright>
  </articleinfo>
  <abstract>
    <para>TODO: Написать аннотацию данного документа.</para>
  </abstract>
  <section id="intro">
    <title>Введение</title>
    <section>
      <title>Назначение</title>
      <para>Данное техническое задание предназначено для описания основной функциональности разрабатываемого сервиса.</para>
    </section>
    <section>
      <title>Область применения</title>
      <para>Сервис предназначен для визуального представления пути трафиика между задданым узлом и сервером.</para>
      <para>TODO: Идентифицировать производимый продукт по имени. Пояснить, что он должен делать и чего делать не должен. Описать применение ПО, включая выгоды, намерения и цели.</para>
    </section>
    <section>
      <title>Определения, акронимы и сокращения</title>
      <para>ХОП-транзитный участок или переход — участок сети между двумя узлами сети, по которому передаются сетевые пакеты.</para>
      <para>TODO: Описать терминологию данного документа. Эта информация может быть представлена в виде ссылок на одно или более приложений к SRS либо на другие документы.</para>
    </section>
    <section>
      <title>Ссылки</title>
      <para>TODO: Представить полный перечень документов, на которые есть ссылки где-либо в SRS. Идентифицировать каждый документ по названию, дате и опубликовавшей организации. Задать источники, из которых могут быть получены эти документы.</para>
    </section>
    <section>
      <title>Обзор</title>
      <para>Данное ТЗ имеет стандартную структуру. В разделе 2 будет представлены основные функциональные и нефункциональные требования к системе. Описана основная структура системы. Описаны интерфейсы и средства взаимодействия различных компонентов и модулей системы. Приложены схемотические представления интерфейса пользователя.</para>
      <para>TODO: Описать содержимое и пояснить организацию остальной части SRS.</para>
    </section>
  </section>
  <section id="general">
    <title>Общее описание</title>
    <section>
      <title>Позиционирование продукта</title>
      <para>TODO: Указать место разрабатываемого продукта среди других связанных продуктов. Описать, как он должен работать под действием различных ограничений:</para>
      <section>
        <title>Системные интерфейсы</title>
        <para>Описать их и определить функциональность ПО для выполнения требований к системе.</para>
      </section>
      <section>
        <title>Пользовательские интерфейсы</title>
        <para>
          Описать логические характеристики каждого интерфейса между ПО и пользователем (например, требуемые экранные формы, страницы или раскладки окон, содержимое всех отчетов или меню, а также доступность программируемых функциональных клавиш).
          Описать аспекты оптимизации интерфейса с персоналом. Они могут просто включать список, как система должна выглядеть с точки зрения пользователя, а как не должна.
        </para>
      </section>
      <section>
        <title>Аппаратные интерфейсы</title>
        <para>
          Описать логические характеристики каждого интерфейса. Сюда входят конфигурационные характеристики (число портов, набор инструкций и т.д.).
          Также описать какие устройства и как поддерживаются, а также протоколы.
        </para>
      </section>
      <section>
        <title>Программные интерфейсы</title>
        <para />
      </section>
      <section>
        <title>Коммуникационные интерфейсы</title>
        <para>протоколы локальных сетей и т.д.</para>
      </section>
      <section>
        <title>Ограничения по памяти</title>
        <para />
      </section>
      <section>
        <title>Требования к адаптации на месте</title>
        <para>
          Определить требования ко всем данным или последовательностям инициализации, специфичным для данного места, задачи или режима работы (например, таблицы значений, безопасные пределы и т.д.).
          Задать особенности, относящиеся к месту или задаче, которые следует модифицировать с целью адаптации программного обеспечения к конкретной инсталляции.
        </para>
      </section>
    </section>
    <section>
      <title>Функции продукта</title>
      <para>
        TODO: Представить сводку основных функций, выполняемых системой.
        Данный раздел должен быть организован т.о., чтобы сделать перечень функций понятным потребителю или другим читателям при первом прочтении документа.
        Можно использовать текстовые или графические методики для представления различных функций и отношений между ними.
        Подобные диаграммы не должны представлять реализацию продукта, а лишь показывать логические взаимосвязи между переменными.
      </para>
    </section>
    <section>
      <title>Характеристики пользователей</title>
      <para>
        TODO: Описать общие характеристики предполагаемых пользователей, включая уровень образования, опыт и техническую грамотность.
        Также здесь следует привести причины, по которым некоторые специфические требования к характеристикам пользователей заданы далее в разделе 3 SRS.
      </para>
    </section>
    <section>
      <title>Ограничения</title>
      <para>
        Описать:
        <itemizedlist>
          <listitem>Правовые вопросы;</listitem>
          <listitem>Аппаратные ограничения (например, требования к длительности сигналов);</listitem>
          <listitem>Интерфейсы с другими приложениями;</listitem>
          <listitem>Параллельные операции;</listitem>
          <listitem>Функции аудита;</listitem>
          <listitem>Функции управления;</listitem>
          <listitem>Языковые ограничения высшего порядка;</listitem>
          <listitem>Протоколы синхронизации сигналов;</listitem>
          <listitem>Требования к надёжности;</listitem>
          <listitem>Критичность приложения;</listitem>
          <listitem>Требования к безопасности и секретности;</listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </section>
    <section>
      <title>Предположения и зависимости</title>
      <para>
        TODO: Перечислить все факторы, которые влияют на требования, устанавливаемые SRS.
        Эти факторы не являются проектными ограничениями, а скорее относятся к их изменениям, которые могут повлиять на требования SRS.
      </para>
    </section>
    <section>
      <title>Распределение требований</title>
      <para>TODO: Перечислить требования, которые могут быть отложены до будущих версий системы.</para>
    </section>
  </section>
</article>
