<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<article lang="ru">
	<articleinfo>
		<title>Спецификация требований к системе GEOTRACERT</title>
		<author>
			<firstname>Артур</firstname>
			<surname>Еников</surname>
		</author>
		<author>
			<firstname>Дмитрий</firstname>
			<surname>Киселёв</surname>
		</author>
		<copyright>
			<year>2013</year>
			<holder>Артур Еников</holder>
			<holder>Дмитрий Киселёв</holder>
		</copyright>
	</articleinfo>
	<abstract>
		<para>Данный документ является техническим заданием для курсового проекта GEOTRACERT студентов 5 курса Института Информационных Технологий и Управления Санкт-Петербургского Государственного Политехнического Университета. Проект представляет собой сервис для  представления маршрута трафика на карте земной поверхности с выводом данных о качестве соединения на каждом этапе маршрута.</para>
		<informaltable frame='all'>
			<tgroup cols='1'>
				<tbody>
					<row>
						<entry>
							<para>TODO: Написать аннотацию данного документа.</para>
						</entry>
					</row>
				</tbody>
			</tgroup>
		</informaltable>
	</abstract>
	<section id="intro">
		<title>Введение</title>
		<section>
			<title>Назначение</title>
			<para>Данное техническое задание предназначено для описания основных требований к функциональности разрабатываемого сервиса. </para>
		</section>
		<section>
			<title>Область применения</title>
			<para>Сервис GEOTRACERT предназначен для визуального представления пути трафика между сервером, на котором исполняется код сервиса и заданной пользователем точкой назначения. </para>
			<para>Клиент даёт возможность пользователю ввести интересующий IP-адрес. Сервер выполняет команду tracert и извлекает данные о координатах <link linkend="def_hop">хопа</link>. Клиент выводит на карту маркеры <link linkend="def_hop">хопа</link> и их <link linkend="def_metric">метрику</link>.</para>
			<para>В отличие от стандартного вывода консольной утилиты tracert, пользователю будет дана возможность увидеть не только логическую, и поэтому весьма абстрактную метрику, но и географическое расположение узлов сети. Сервис наглядно продемонстрирует пользователю расстояния, которые проходит трафик, а также поможет оценить качество инфраструктуры по всему миру. </para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Идентифицировать производимый продукт по имени. Пояснить, что он должен делать и чего делать не должен. Описать применение ПО, включая выгоды, намерения и цели.</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
		<section>
			<title>Определения, акронимы и сокращения</title>
			<para>
				<orderedlist>
					<listitem>
						<para id="def_hop">
							<emphasis role="bold">ХОП:</emphasis> транзитный участок или переход — участок сети между двумя узлами сети, по которому передаются сетевые пакеты.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para id="def_metric">
							<emphasis role="bold">Метрика:</emphasis>численные характеристики
							описывающие качсетво соединения между двумя точками. Основа для
							выбора маршрута между пунктами назначения.<ulink
								url="http://en.wikipedia.org/wiki/Metrics_(networking)"
								>Википедия</ulink></para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para id="def_marchrut"><emphasis role="bold">Маршрутизация</emphasis>: процесс определения
							маршрута следования информации в сетях связи. <ulink
								url="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F"
								>Википедия</ulink></para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para id="def_baloon"><emphasis role="bold" id="">Балун:</emphasis></para>
					</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Описать терминологию данного документа. Эта информация может быть представлена в виде ссылок на одно или более приложений к SRS либо на другие документы.</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
		<section>
			<title>Ссылки</title>
			<para>
				<orderedlist>
					<listitem>
						<para><ulink url="https://github.com/321SKART123/GEOTRACERT/wiki/%D0%9E%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B0">Описание проекта в wiki-github GEOTRACERT от 14.10.2013.</ulink></para>
					</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Представить полный перечень документов, на которые есть ссылки где-либо в SRS. Идентифицировать каждый документ по названию, дате и опубликовавшей организации. Задать источники, из которых могут быть получены эти документы.</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
		<section>
			<title>Обзор</title>
			<para>Данное ТЗ имеет стандартную структуру. В разделе 2 будут представлены основные функциональные и нефункциональные требования к системе. Описана основная структура системы. Описаны интерфейсы и средства взаимодействия различных компонентов и модулей системы. Приложены схематичные представления интерфейса пользователя.</para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Описать содержимое и пояснить организацию остальной части SRS.</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
	</section>
	<section id="general">
		<title>Общее описание</title>
		<section>
			<title>Позиционирование продукта</title>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Указать место разрабатываемого продукта среди других связанных продуктов. Описать, как он должен работать под действием различных ограничений:</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
			<section>
				<title>Системные интерфейсы</title>
				<informaltable frame='all'>
					<tgroup cols='1'>
						<tbody>
							<row>
								<entry>
									<para>TODO: Описать их и определить функциональность ПО для выполнения требований к системе.</para>
								</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</informaltable>
			</section>
			<section>
				<title>Пользовательские интерфейсы</title>
				<para> Пользователь взаимодействует с сервисом через сайт. На сайте расположенна карта и строка
					для ввода интересуещего IP-адреса. На странице есть кнопка, по нажатии которой,
					при условии корректности введенных в вышеупомянутое поле данных происходит
					отправка задачи серверу. Ответы сервера загружаются в фоне и динамически
					появляються на карте, не требую каких-либо действий от пользователя. На карте
					начинают появляться <link linkend="def_baloon">балуны</link>, рядом с
					ними</para>
				<para>Обновление данныех также происходит  динамически .</para>
				<informaltable frame='all'>
					<tgroup cols='1'>
						<tbody>
							<row>
								<entry>
									<para>TODO: Описать логические характеристики каждого интерфейса между ПО и пользователем (например, требуемые экранные формы, страницы или раскладки окон, содержимое всех отчётов или меню, а также доступность программируемых функциональных клавиш). Описать аспекты оптимизации интерфейса с персоналом. Они могут просто включать список, как система должна выглядеть с точки зрения пользователя, а как не должна. </para>
								</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</informaltable>
			</section>
			<section>
				<title>Аппаратные интерфейсы</title>
				<para>Сервер и клиент - компьютеры общего назначения. Специфичные требований к аппаратуре
					отсутвуют.</para>
				<informaltable frame='all'>
					<tgroup cols='1'>
						<tbody>
							<row>
								<entry>
									<para>TODO: Описать логические характеристики каждого интерфейса. Сюда входят конфигурационные характеристики (число портов, набор инструкций и т.д.). Также описать какие устройства и как поддерживаются, а также протоколы.</para>
								</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</informaltable>
			</section>
			<section>
				<title>Программные интерфейсы</title>
				<informaltable frame='all'>
					<tgroup cols='1'>
						<tbody>
							<row>
								<entry>
									<para>TODO: Определить использование прочих необходимых программных продуктов, а также интерфейсы с другими прикладными системами.</para>
								</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</informaltable>
			</section>
			<section>
				<title>Коммуникационные интерфейсы</title>
				<para>Сервис должен использовать протокол HTTP для передачи и получения данных.</para>
				<para>WebSocket, GeoJson</para>
				<informaltable frame='all'>
					<tgroup cols='1'>
						<tbody>
							<row>
								<entry>
									<para>TODO: Определить протоколы локальных сетей и т.д.</para>
								</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</informaltable>
			</section>
			<section>
				<title>Ограничения по памяти</title>
				<para>Клиентская часть в современный браузер с открытой клиентской частью сервиса не должна занимать более 2 ГБ памяти на персональном компьютере.</para>
				<para>Серверная часть сервиса не должна занимать более 16 ГБ памяти.</para>
			</section>
		</section>
		<section>
			<title>Функции продукта</title>
			<para> Опишем функции продукта как типичную последовательность действий по использованию сервиса:<itemizedlist>
					<listitem>
						<para>Пользователь переходит на URL-сайта и видит перед собой строку, в которую можно ввести интересующий IP-адрес.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>После ввода пользователем данных на карте мира отображаются основные <link linkend="def_hop">хопы</link>.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>При наведении на маркер <link linkend="def_hop">хопа</link> во всплывающем окне отображается его <link linkend="def_metric">метрика</link>.</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
			</para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Представить сводку основных функций, выполняемых системой. Данный раздел должен быть организован т.о., чтобы сделать перечень функций понятным потребителю или другим читателям при первом прочтении документа. Можно использовать текстовые или графические методики для представления различных функций и отношений между ними. Подобные диаграммы не должны представлять реализацию продукта, а лишь показывать логические взаимосвязи между переменными. </para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
		<section>
			<title>Характеристики пользователей</title>
			<para>Для успешного взаимодействия с сервисом требуються базовые знания принципов работы сети
				Internet. Для ввода данных требуються базовые навыки владения
				Internet-браузером.</para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Описать общие характеристики предполагаемых пользователей, включая уровень образования, опыт и техническую грамотность. Также здесь следует привести причины, по которым некоторые специфические требования к характеристикам пользователей заданы далее в разделе 3 SRS.</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
		<section>
			<title>Ограничения</title>
			<para>TODO: </para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>
									TODO: Описать:
									<itemizedlist>
										<listitem>
											<para>Правовые вопросы;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Аппаратные ограничения (например, требования к длительности сигналов);</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Интерфейсы с другими приложениями;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Параллельные операции;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Функции аудита;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Функции управления;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Языковые ограничения высшего порядка;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Протоколы синхронизации сигналов;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Требования к надёжности;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Критичность приложения;</para>
										</listitem>
										<listitem>
											<para>Требования к безопасности и секретности;</para>
										</listitem>
									</itemizedlist>
								</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
		<section>
			<title>Предположения и зависимости</title>
			<para>TODO: </para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Перечислить все факторы, которые влияют на требования, устанавливаемые SRS. Эти факторы не являются проектными ограничениями, а скорее относятся к их изменениям, которые могут повлиять на требования SRS.</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
		<section>
			<title>Распределение требований</title>
			<para>TODO: </para>
			<informaltable frame='all'>
				<tgroup cols='1'>
					<tbody>
						<row>
							<entry>
								<para>TODO: Перечислить требования, которые могут быть отложены до будущих версий системы.</para>
							</entry>
						</row>
					</tbody>
				</tgroup>
			</informaltable>
		</section>
	</section>
</article>
