<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article lang="ru">
	<articleinfo>
		<title>Спецификация требований к системе GEOTRACERT</title>
		<author>
			<firstname>Артур</firstname>
			<surname>Еников</surname>
		</author>
		<author>
			<firstname>Дмитрий</firstname>
			<surname>Киселёв</surname>
		</author>
		<copyright>
			<year>2013</year>
			<holder>Артур Еников</holder>
			<holder>Дмитрий Киселёв</holder>
		</copyright>
	</articleinfo>
	<abstract>
		<para>Данный документ является техническим заданием для курсового проекта GEOTRACERT студентов 5 курса Института Информационных Технологий и Управления Санкт-Петербургского Государственного Политехнического Университета. Проект представляет собой сервис для  представления маршрута трафика на карте земной поверхности с выводом данных о качестве соединения на каждом этапе маршрута.</para>
	</abstract>
	<section id="intro">
		<title>Введение</title>
		<section>
			<title>Назначение</title>
			<para>Данное техническое задание предназначено для описания основных требований к функциональности разрабатываемого сервиса. </para>
		</section>
		<section>
			<title>Область применения</title>
			<para>Сервис GEOTRACERT предназначен для визуального представления пути трафика между сервером, на котором исполняется код сервиса и заданной пользователем точкой назначения. </para>
			<para>Клиент даёт возможность пользователю ввести интересующий IP-адрес. Сервер выполняет команду tracert и извлекает данные о координатах <link linkend="def_hop">хопа</link>. Клиент выводит на карту маркеры <link linkend="def_hop">хопа</link> и их <link linkend="def_metric">метрику</link>.</para>
			<para>В отличие от стандартного вывода консольной утилиты tracert, пользователю будет дана возможность увидеть не только логическую, и поэтому весьма абстрактную метрику, но и географическое расположение узлов сети. Сервис наглядно продемонстрирует пользователю расстояния, которые проходит трафик, а также поможет оценить качество инфраструктуры по всему миру. </para>
		</section>
		<section>
			<title>Определения, акронимы и сокращения</title>
			<para>
				<orderedlist>
					<listitem>
						<para id="def_hop">
							<emphasis role="bold">ХОП</emphasis>: транзитный участок или переход — участок сети между двумя узлами сети, по которому передаются сетевые пакеты.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para id="def_metric">
							<emphasis role="bold">Метрика</emphasis>: численные характеристики
							описывающие качество соединения между двумя точками. Основа для
							выбора маршрута между пунктами назначения. <ulink url="http://en.wikipedia.org/wiki/Metrics_(networking)">Статья в Википедии.</ulink>
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para id="def_marchrut">
							<emphasis role="bold">Маршрутизация</emphasis>: процесс определения	маршрута следования информации в сетях связи. <ulink url="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F">Статья в Википедии.</ulink>
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para id="def_balloon">
							<emphasis role="bold" id="">Баллун</emphasis> (англ. balloon): Метка на карте.
						</para>
					</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Ссылки</title>
			<para>
				<orderedlist>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="https://github.com/321SKART123/GEOTRACERT/wiki/%D0%9E%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B0">Описание проекта на github.</ulink>
						</para>
					</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Обзор</title>
			<para>Данное ТЗ имеет стандартную структуру. В разделе 2 будут представлены основные функциональные и нефункциональные требования к системе. Описана основная структура системы. Описаны интерфейсы и средства взаимодействия различных компонентов и модулей системы. Приложены схематичные представления интерфейса пользователя.</para>
		</section>
	</section>
	<section id="general">
		<title>Общее описание</title>
		<section>
			<title>Позиционирование продукта</title>
			<para>В этом разделе указано место разрабатываемого продукта среди других связанных продуктов.</para>
			<section>
				<title>Системные интерфейсы</title>
				<para>Как серверная, так и клиентская часть разрабатываемого продукта должны выполняться в операционных системах общего назначения: Windows 7, Windows 8, Linux Ubuntu.</para>
			</section>
			<section>
				<title>Пользовательские интерфейсы</title>
				<para> Пользователь взаимодействует с сервисом через веб-сайт. На сайте расположена карта и строка для ввода интересующего IP-адреса. На странице есть кнопка, по нажатию которой,
					при условии корректности введённых в вышеупомянутое поле данных, происходит
					отправка задачи серверу. Ответы сервера загружаются в фоне и динамически
					появляются на карте в виде <link linkend="def_balloon">баллунов</link>, не требуя каких-либо действий от пользователя.</para>
				<para>Обновление данных также происходит динамически.</para>
			</section>
			<section>
				<title>Аппаратные интерфейсы</title>
				<para>Сервер и клиент - компьютеры общего назначения. Специфичные требования к аппаратуре отсутствуют.</para>
			</section>
			<section>
				<title>Программные интерфейсы</title>
				<para>Для запуска серверной части должна быть установлена платформа JRE и утилита traceroute. Для клиентской части требуется только современный веб-обозреватель.</para>
			</section>
			<section>
				<title>Коммуникационные интерфейсы</title>
				<para>Сервис должен использовать протокол HTTP для передачи и получения данных.</para>
				<para>WebSocket, GeoJson</para>
			</section>
			<section>
				<title>Ограничения по памяти</title>
				<para>Клиентская часть в современный браузер с открытой клиентской частью сервиса не должна занимать более 2 ГБ памяти на персональном компьютере.</para>
				<para>Серверная часть сервиса не должна занимать более 16 ГБ памяти.</para>
			</section>
		</section>
		<section>
			<title>Функции продукта</title>
			<para> Опишем функции продукта как типичную последовательность действий по использованию сервиса:<itemizedlist>
					<listitem>
						<para>Пользователь переходит на URL-сайта и видит перед собой строку, в которую можно ввести интересующий IP-адрес.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>После ввода пользователем данных на карте мира отображаются основные <link linkend="def_hop">хопы</link>.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>При наведении на маркер <link linkend="def_hop">хопа</link> во всплывающем окне отображается его <link linkend="def_metric">метрика</link>.</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Характеристики пользователей</title>
			<para>Для успешного взаимодействия с сервисом требуются базовые знания принципов работы сети Internet. Для ввода данных требуются базовые навыки владения Internet-обозревателем.</para>
		</section>
		
		
	</section>
	
</article>
